<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
  <channel>
    <title>depizol.org</title>
    <description><![CDATA[Ilustrador e Designer Gráfico formado pela UEL. Vive em Pato Branco (PR) com sua namorada, dois adolescentes e um punhado de bichos.]]></description>
    <lastBuildDate>2020-04-16T14:23:00-03:00</lastBuildDate>
    <link>/</link>
    <item>
      <guid>/blog/como-as-paradas-funcionam/</guid>
      <title>Como diabos isso aqui funciona?</title>
      <description><![CDATA[<p>Olá, no post anterior falei sobre algumas das minhas motivações para colocar site de pé, nesse post vou falar um pouco da parte técnica, sobre as &quot;tecnologias&quot; que utilizei para fazer esse negócio funcionar. Não é necessariamente um tutorial, mas acredito que tem um punhado de coisas que podem ser úteis em conjunto ou separadamente.</p>
<!-- excerpt -->
<p>Antes de começar o blablablá técnico gostaria de esclarecer que, apesar de achar essa área de desenvolvimento o máximo, sou um <strong>designer gráfico</strong> e o que se segue são as opiniões e impressões de um leigo. Sei que a coisa já começa estranha quando se pensa em tocar um blog pessoal em pleno 2020, os gurus da escalada profissional costumam dizer que o lance é manter os perfis em redes sociais impecáveis, assépticos, emulando o máximo possível de autenticidade sem com isso porém tornar sua presença pessoal demais. Sei lá, me parece tedioso, saca essa tentativa desesperada de acompanhar tendências para tentar se destacar fazendo o mesmo que todo mundo. E isso não se aplica apenas à camada superficial. Sem querer entrar naquele papo de <a href="https://www.urbandictionary.com/define.php?term=Ok%20boomer">boomer</a> dizendo coisas como &quot;quando cheguei aqui isso tudo era mato&quot; ou &quot;fiz meu primeiro site no <a href="https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Aprender/Getting_started_with_the_web/HTML_basico">bloco de notas do Windows</a>&quot; mas as coisas estão muito simples hoje em dia e isso é muito bom. O que antes demandava horas ou dias de estudo hoje pode ser resolvido simplesmente preenchendo alguns campos em um site. Eu poderia simplesmente ter pago uma hospedagem, customizado um tema do <a href="http://br.wordpress.org">Wordpress</a>, ter me inscrito no <a href="https://medium.com/tag/brasil">Medium</a> ou abraçado o <a href="https://ghost.org/">Ghost</a> e começado a escrever.</p>
<p>Sei lá, poderia ter feito isso mas aí vem aquela coisa de ter vivido outro momento da mundo (ok boomer...), editei e consumi fanzines e foi um período muito rico em aprendizado na minha vida. Este blog é isso, uma espécie de fanzine só que ao invés de recortar fotos, tenho recortado código de outras pessoas. Em iterações anteriores do projeto havia optado por utilizar um CMS flat-file chamado <a href="https://getgrav.org/">Grav</a>, o sistema é bem legal, mas após alguns perrengues que me lembraram dos tempos de Wordpress resolvi seguir o conselho do meu bom amigo <a href="https://github.com/perna">Anderson Meira</a>, <a href="https://twitter.com/ThePerna">vulgo Perna</a>, e buscar um <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Web_template_system#Static_site_generators">gerador de sites estáticos</a>. Após um longo passeio pelo <a href="https://www.staticgen.com/">Static Gen</a>, uma série de comandos e alertas no terminal me deparei com o <a href="https://cecil.app/">Cecil</a>. Apesar de pouco conhecido, me surpreendi positivamente com Cecil. O aplicativo se mostrou bem simples de usar, ele basicamente converte os documentos escritos em <a href="https://pt.wikipedia.org/wiki/Markdown">Markdown</a> em páginas ou postagens e até aí nenhuma novidade, o que me interessou no projeto foi o fato dele ser desenvolvido em PHP, uma linguagem que tenho certa familiaridade, e utilizar o sistema de templates <a href="https://twig.symfony.com/">TWIG</a> o qual fui apresentado pelo Grav.</p>
<p>Se naquela analogia com os fanzines o código é a foto recortada, o CSS é o meu traço. O tema desse blog é um trabalho criado do zero, sem o uso de nenhum framework. A minha idéia desde o começo foi construir um ambiente voltado ao conteúdo, sem distrações desnecessárias, de fácil manutenção e aplicando recursos que acho interessantes como <a href="https://developer.mozilla.org/pt-BR/docs/Web/CSS/CSS_Flexible_Box_Layout/Conceitos_Basicos_do_Flexbox">flexbox</a> e <a href="https://www.sitepoint.com/css-viewport-units-quick-start/">unidades de medida baseadas no tamanho da viewport</a>. A primeira parte só pode ser respondida por vocês a segunda acredito que descobrirei no processo. Esse blog é produto de uma vida ouvindo conselhos, lendo e observando o trabalho de muita gente, por isso o código fonte desse tema está disponível no Github sob licença MIT, para quem quiser utilizar e modificar.</p>]]></description>
      <pubDate>2020-04-16T14:23:00-03:00</pubDate>
      <link>/blog/como-as-paradas-funcionam/</link>
    </item>
    <item>
      <guid>/blog/aquela-postagem-inicial/</guid>
      <title>Aquela postagem inicial pra ver se tudo está funcionando</title>
      <description><![CDATA[<p>Caramba, como é difícil escrever um post inicial. Havia me esquecido, após anos apenas reagindo a postagens, criticando políticos e escrevendo legendas para memes sinto que estou bem enferrujado. Esse blog é uma tentativa de tirar essa ferrugem. Aliás é uma tentativa de restaurar toda uma série se relações problemáticas, o típico blog pessoal para fazer as pazes consigo mesmo.  </p>
<!-- excerpt -->
<p>Sei que hoje não é de bom tom expor dificuldades e questões pessoais, os coaches, instagrammers e digital influencers por aí recomendam que todos sejam perfeitos, felizes, trabalhem enquanto todo mundo dorme, façam clareamento dental e elenquem apenas três coisas nos textos. Desculpe, não sou assim, mas nem por isso sou uma pessoa ruim ou menos apaixonada pelas minhas atividades.  </p>
<p>Quando você digita amador no <a href="https://lmgtfy.com/?q=amador">Google</a> aparece isso:</p>
<blockquote>
<p>amador  </p>
<ol>
<li>frm. que ou o que ama; que ou o que tem amor a alguma pessoa; amante.</li>
<li><strong>que ou aquele que gosta muito de alguma coisa; amante, apreciador, entusiasta.</strong></li>
</ol>
</blockquote>
<p>Este blog é isso, um trabalho amador. Me encaixo nessa segunda definição, gosto de desenhar, gosto de saber como as coisas funcionam e, por mais que isso esteja fora de moda e meu temperamento em algumas ocasiões aponte o contrário, gosto das pessoas.</p>
<p>Não sei se conseguirei fazer a minha parte de manter a internet alimentada de conteúdo que todo mundo compartilha sem ler mas pretendo manter esse espaço ativo e com postagens regulares. Aliás pretendo manter meus espaços ativos, na barra ao lado você encontra links para meus perfis nas mais diversas redes, meu plano é subir quadrinhos uma vez por semana no velho e bom <a href="https://depizol.tumblr.com">Tumblr</a> e meu portfólio segue no <a href="https://www.behance.net/depizol">Behance</a> e é isso galera, buckle up and enjoy the ride.</p>]]></description>
      <pubDate>2020-04-12T15:59:00-03:00</pubDate>
      <link>/blog/aquela-postagem-inicial/</link>
    </item>
    <item>
      <guid>/info/</guid>
      <title>info</title>
      <description><![CDATA[<h2>Olá, meu nome é</h2>
<h1>Alisson Andrade Depizol</h1>
<p>Sou um ilustrador e estudei <a href="http://www.uel.br/prograd/?content=catalogo-cursos/catalogo_2019/cursos/design_grafico.html">design gráfico na Universidade Estadual de Londrina</a> em 2004. Atualmente vivo em Pato Branco (PR) com minha namorada, dois adolescentes e um punhado de bichos.  </p>
<p>Caso queira conhecer mais do meu trabalho, você pode acessar meu <a href="https://behance.net/depizol">portfolio no Behance</a>, acompanhar meus <a href="https://depizol.tumblr.com">quadrinhos no Tumblr</a>, ver desenhos que publico esporadicamente em meu <a href="https://instagram.com/depizol">perfil do Instagram</a>. Ah! E caso queria umas camisetas legais está rolando uma collab com meus parceiros de longa data da <a href="https://www.stripme.com.br/collabs/depizol">Strip Me Camisetas</a>.</p>
<p>Se quiser entrar em contato você pode mandar um email para <a href="mailto:alisson@depizol.org">alisson@depizol.org</a>, me ligar (sim, ainda atendo o telefone) ou adicionar meu contato ao Whatsapp pelo número <a href="tel:+5514997547285">14 9 9754 7285</a>.</p>
<footer class="post-share">
  <a href="https://behance.net/depizol" target="_blank">
    <i class="fab fa-behance"></i>
  </a>
  <a href="https://depizol.tumblr.com/" target="_blank">
    <i class="fab fa-tumblr"></i>
  </a>
  <a href="https://www.facebook.com/depizol" target="_blank">
    <i class="fab fa-facebook"></i>
  </a>
  <a href="https://www.instagram.com/depizol" target="_blank">
    <i class="fab fa-instagram"></i>
  </a>
  <a href="mailto:alisson@depizol.org" target="_blank">
    <i class="fas fa-envelope"></i>
  </a>
  <a href="https://wa.me/5514997547285" target="_blank">
    <i class="fab fa-whatsapp"></i>
  </a>
</footer>]]></description>
      <pubDate>2020-03-14T09:59:00-03:00</pubDate>
      <link>/info/</link>
    </item>
  </channel>
</rss>
