<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
  <id>/tags/textao/</id>
  <title>depizol.org - textão</title>
  <subtitle><![CDATA[Ilustrador e Designer Gráfico formado pela UEL. Vive em Pato Branco (PR) com sua namorada, dois adolescentes e um punhado de bichos.]]></subtitle>
  <link href="/tags/textao/atom.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="/tags/textao/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2020-04-12T15:59:00-03:00</updated>
  <author>
    <name>Alisson Depizol</name>
    <uri>https://depizol.org</uri>
  </author>
  <entry xml:lang="en">
    <id>/blog/aquela-postagem-inicial/</id>
    <title>Aquela postagem inicial pra ver se tudo está funcionando</title>
    <content type="html">
      <![CDATA[<p>Caramba, como é difícil escrever um post inicial. Havia me esquecido, após anos apenas reagindo a postagens, criticando políticos e escrevendo legendas para memes sinto que estou bem enferrujado. Esse blog é uma tentativa de tirar essa ferrugem. Aliás é uma tentativa de restaurar toda uma série se relações problemáticas, o típico blog pessoal para fazer as pazes consigo mesmo.  </p>
<!-- excerpt -->
<p>Sei que hoje não é de bom tom expor dificuldades e questões pessoais, os coaches, instagrammers e digital influencers por aí recomendam que todos sejam perfeitos, felizes, trabalhem enquanto todo mundo dorme, façam clareamento dental e elenquem apenas três coisas nos textos. Desculpe, não sou assim, mas nem por isso sou uma pessoa ruim ou menos apaixonada pelas minhas atividades.  </p>
<p>Quando você digita amador no <a href="https://lmgtfy.com/?q=amador">Google</a> aparece isso:</p>
<blockquote>
<p>amador  </p>
<ol>
<li>frm. que ou o que ama; que ou o que tem amor a alguma pessoa; amante.</li>
<li><strong>que ou aquele que gosta muito de alguma coisa; amante, apreciador, entusiasta.</strong></li>
</ol>
</blockquote>
<p>Este blog é isso, um trabalho amador. Me encaixo nessa segunda definição, gosto de desenhar, gosto de saber como as coisas funcionam e, por mais que isso esteja fora de moda e meu temperamento em algumas ocasiões aponte o contrário, gosto das pessoas.</p>
<p>Não sei se conseguirei fazer a minha parte de manter a internet alimentada de conteúdo que todo mundo compartilha sem ler mas pretendo manter esse espaço ativo e com postagens regulares. Aliás pretendo manter meus espaços ativos, na barra ao lado você encontra links para meus perfis nas mais diversas redes, meu plano é subir quadrinhos uma vez por semana no velho e bom <a href="https://depizol.tumblr.com">Tumblr</a> e meu portfólio segue no <a href="https://www.behance.net/depizol">Behance</a> e é isso galera, buckle up and enjoy the ride.</p>]]>
    </content>
    <link href="/blog/aquela-postagem-inicial/" rel="alternate" type="text/html" />
    <published>2020-04-12T15:59:00-03:00</published>
    <updated>2020-04-12T15:59:00-03:00</updated>
  </entry>
</feed>
